输入法需求：
第五码时首码自动上屏
唯一码自动上屏（可选）
空码滞留
造词，调频，删词
;'二选三选提供特殊键
[]翻页
`拼音反查
临时英文
智能标点
/指令模式（含输入法设置）
导入词语可自动生成形码编码
（GBK编码过滤）

数据库存储码表，符号表，选词键（可不含数字，然后就能用纯数字编码）
与方案基本信息及配置（编码字符，输入状态下对 enter shift esc 的反应等）

状态设想：
- [x] 空状态（中，默认）
- [x] 中文输入状态
- [x] 临时英文状态
- [x] 纯英文状态（空状态（英））
- [x] 反查状态
- [x] 指令状态（可以执行特定函数完成特定功能，比如计算器）
- [x] 码表修改状态（待定）
    - [x] 新增编码
    - [x] 删除编码
    - [x] 调整词频

动作：
上屏字符
上屏原输入
更新选词（有新输入/翻页）
清空输入
输入标点
触发特殊事件
切换中英

事件设想：
更新候选列表
清空候选列表与显示
切换状态

触发事件：
码表字母
大写字母
数字
特殊符号
一般符号
ESC
ENTER
SHIFT
SPACE
BACKSPACE

## 实操

参考标准：
标点符号（引号的处理）
翻页与二选三选
数字选词
ESC 置空
SHIFT 切换
空格首选
回车置英

相关输入法的专门处理

数据库设计：
码表（编码、字符（可含符号甚至是 emoji）、使用频率（可为伪频率但不能为空））
符号表（键盘字符->实际字符）
选词键、临时英文、拼音反查、造词引导、指令模式
输入法相关信息（名字、最大码长、编码字符）
（输入法相关配置信息是不是都可以放这，好了，一个新的 rime）

一个公有数据库：
存储拼音用于反查
最好可以支持双拼
仅存码表和编码字符

### 运行流程

每个状态都需要分别处理所有键，只是有的键无需特殊处理
所有输入交由一个函数处理，该函数查询当前状态并交给当前状态进行处理
需要维护一个数组用于存储已有输入，一个字典存储查询结果
一些管理引号相关的变量

与系统的交互设计：读入键盘输入，上屏相应输出，可能会另外调用一些东西

以 = 表示停在原状态不变，以 + 表示可配置
除空状态以外，其余状态最终要么以 ESC 结尾，要么以维持原状态结尾，要么切换至空状态（英）

环境（存储相关设置与状态）
**空码和选词范围暂未考虑**

空状态（中）+ empty
  |--码表字母-->出现候选-->中文输入状态
  |--临时英文引导符-->出现候选-->临时英文状态
  |--指令引导符-->出现候选-->指令状态
  |--反查引导符-->出现候选-->反查状态
  |--标点符号-->判断上下文，上屏对应标点=
  |--SHIFT-->空状态（英）
  |--其他-->原意输出=

空状态（英） eng
  |--SHIFT-->空状态（中）
  |--其他-->原意输出=

临时英文状态 temp_eng
  |--临时英文引导符-->上屏引导符对应标点-->ESC
  |--大小写字母-->更新候选=
  |--ESC-->清空候选-->空状态（中）
  |--SPACE/ENTER-->上屏输入-->ESC
  |--BACKSPACE|--现有输入长度>=1-->更新候选=
  |           |--现有输入长度为0-->ESC
  |--SHIFT-->SPACE/ENTER-->空状态（英）
  |--标点/数字-->SPACE/ENTER-->上屏中文标点/数字-->ESC
  |              （或许可以加一个英文词库，引入通配符来输入英文）
  |--没有其他字符了

指令状态 command
  |--指令引导符-->上屏引导符对应标点-->ESC
  |--大小写字母/标点/数字-->更新候选=
  |--ESC-->清空候选-->空状态（中）
  |--SHIFT-->ESC-->空状态（英）
  |--SPACE/ENTER-->解析并执行指令-->ESC
  |--BACKSPACE|--现有输入长度>=1-->更新候选=
  |           |--现有输入长度为0-->ESC
  |--没有其他字符了

中文输入状态 input
  |--ESC-->清空候选-->空状态（中）
  |--SPACE/ENTER+-->上屏首选-->ESC
  |--BACKSPACE|--现有输入长度>=1-->更新候选=
  |           |--现有输入长度为0-->ESC
  |--SHIFT-->SPACE-->ESC-->空状态（英）
  |--编码字符|--码长较短+-->更新候选=
  |          |--码长较长-->上屏首选+-->ESC
  |--选词键（数字/符号）+-->上屏所选-->ESC
  |--码表修改符|--新增编码引导符-->新增编码状态
  |            |--删除编码引导符-->删除编码状态
  |            |--调整词频引导符-->调整词频状态
  |  （想在这里提供码表修改功能）
  |--其他-->SPACE(含ESC)-->上屏相应中文字符

query
反查状态：相当于实现一个简单的拼音输入法，只是额外显示对应形码信息

新增编码（仅可新增词语）：单字+单字+单字ENTER
删除编码：预删编码-选词ENTER
调整词频：调整编码/选词/选词ENTER 或者仅置顶`<`/置尾`>`

